【又難產!!正式退出手機 5G 晶片業務】Intel：將繼續供應 4G 晶片

Apple、Qualcomm 在今日正式達成和解協議之後，事情又要突破性發展，原本要向 Apple 提供 5G 晶片樣本的 Intel，今日就對外公佈計劃退出 5G 智能手機調製解調器業務，難道就是因為 Intel 未能供應 5G 晶片，促使 Apple 與 Qualcomm 握手言和?!

根據 Intel 官方的發文，已計劃退出 5G 智能手機調製解調器業務，並完成對其它調製解調器業務機會的評估，包括 PC、物聯網設備及其它以數據為中心的設備，Intel 還將繼續投資其 5G 網絡基礎設施業務。

Intel 將繼續履行對現有 4G 智能手機調製解調器產品線的客戶承諾，但不會在智能手機領域推出 5G 調製解調器產品，包括最初計劃於 2020 年推出的產品。

“我們對於5G 和網絡'雲化'的機遇感到興奮，但對於智能手機調製解調器業務而言，顯然已經沒有明確的盈利和獲取回報的路徑。” Intel 首席執行長 Bob Swan 表示。“5G 依然是英特爾的戰略重點，我們的團隊已經開發了一系列有價值的無線產品套件和知識產權。我們正在評估我們的選擇，讓創造的價值得以實現，包括在一個 5G 世界中廣泛的、以數據為中心的平台和設備的機遇。”

source:hkepc

你Apple放棄m巾
我Intel放棄5g